---
number: "06"
path: "/episodes/internet2"
date: "2021-03-05"
time: "2640"
title: "Cómo funciona el internet II: dudas y preocupaciones"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast6.mp3"
featuredImage: "portada.jpg"
backgroundImage: "portada.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---
Seguimos con la serie 'cómo funciona el internet' y ahora abordamos algunos temas que se han vuelto tareas diarias
de los ahora técnicos caseros de sistemas en los que nos ha convertido la pandemia y el Home Office: 


* Por qué me piden reiniciar el módem cuando hablo a soporte técnico

* Qué es eso del 'ancho de banda' y si me conviene tener uno simétrico, asimétrico, muy grande de bajada, de salida, etc

* Por qué el otro día moví unos muebles y ahora está lento el internet

* Qué puedo hacer si en la casa todos están usando internet y me urge que funcionen bien mis videoconferencias


Esto y algunos chistes nerds, analogías con el tráfico y los bytes, y mucho más, en este segundo episodio de tres. ¡Esperamos
tus comentarios!